霧霾新德里 三萬人跑半 馬眼灼痛

【本報綜合報道】印度近兩周受霧霾影響，首都新德里空氣污染非常嚴重，但周日一場全程二十一公里的半馬拉松賽事，仍如期舉行。數萬名參加者冒着霧霾跑步，不少人戴上口罩保護自己，有參加者大感難受，形容「雙眼灼痛，喉嚨乾涸」。
污染水平達214
逾三萬人報名參加新德里半馬拉松，不少參加者戴上口罩，一大清早在霧霾中慢跑。美國駐印度大使館公布當日數據指，空氣中的微粒污染物水平高達二百一十四，接近世衞安全上限的九倍之多。專程由卡納塔克邦班加羅爾前來參賽的男子莫漢，埋怨空氣污染引致的副作用：「我的雙眼灼痛，喉嚨乾涸，還不斷流鼻涕。我抵達新德里後，情況一直很糟糕。」
勝出比賽的埃塞俄比亞跑手萊格塞（Birhanu Legese）本擔心會失準，但其後認為情況「沒那麼糟」。不過，印度醫學會早前警告，污濁的空氣可能會導致參賽者哮喘及心臟病發。

印支同支那都一擔擔

屎眼呢？